Debouncer в JavaScript - это функция, которая помогает управлять частотой вызова другой функции. Он используется для предотвращения частого вызова функции во время быстрого ввода данных пользователем, такого как нажатие клавиш на клавиатуре или перемещение мыши.

Debouncer работает путем установки задержки перед вызовом функции. Если функция вызывается слишком часто, debouncer отменяет предыдущий вызов и устанавливает новый таймер задержки. Это позволяет уменьшить нагрузку на браузер и повысить производительность приложения.

Пример использования debouncer в JavaScript:

```javascript
function debounce(func, delay) {
  let timer;
  
  return function() {
    const context = this;
    clearTimeout(timer);
    timer = setTimeout(() => {
      func.apply(context, args);
    }, delay);
  };
}

// Пример использования debouncer
const debouncedFunction = debounce(() => {
  console.log('Функция вызвана');
}, 1000);

// Вызов функции с задержкой
debouncedFunction();
```

В этом примере функция debounce принимает другую функцию и задержку в миллисекундах. При вызове debouncedFunction функция будет вызвана только после заданной задержки. Если функция вызывается повторно до истечения задержки, предыдущий вызов будет отменен и установлен новый таймер задержки.

Debouncer очень полезен при работе с событиями в реальном времени, такими как ввод данных пользователем или прокрутка страницы. Он помогает сделать приложение более отзывчивым и эффективным.